@inproceedings{Hermann-Raynal-Urieli:RISQUETAL:2016,
    author = "Hermann, Eric and Raynal, C\'eline and Urieli, Assaf",
    title = "PLUS : pour l'exploration de bases de donn\'ees de REX",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 10 : RisqueTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "34-41",
    note = "PLUS: exploring feedback report databases",
    abstract = "La gestion du risque recouvre un vaste champ de recherche et d'applications. L'une des voies pour g\'erer au mieux le risque est celle du retour d'exp\'erience, le REX. Faire un retour d'exp\'erience consistant en la description de l'\'ev\'enement ind\'esirable que l'on rapporte, les REX contiennent tr\`es g\'en\'eralement des parties narratives r\'edig\'ees en langue naturelle. L'analyse de ces donn\'ees textuelles est lourde pour les experts mais n\'eanmoins cruciale. On voit ainsi se dessiner un enjeu de taille : faciliter l'acc\`es \`a l'information contenue dans les textes pour les analystes. C'est \`a cette probl\'ematique que propose de r\'epondre la plateforme PLUS d\'evelopp\'ee par Safety Data-CFH via diff\'erents modules bas\'es sur des techniques de Traitement Automatique des Langues (TAL) : une recherche {\guillemotleft} intelligente {\guillemotright}, un calcul de similarit\'e textuelle et une cat\'egorisation automatique.",
    keywords = "Retour d'exp\'erience (REX), Bases de donn\'ees textuelles, Calcul de similarit\'e textuelle, Cat\'egorisation automatique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/RisqueTAL/4.pdf"
}
